 só produzirá efeitos no exercício financeiro seguinte se houver sido convertida em lei até o último dia daquele em que foi editada parágrafo terceiro as medidas provisórias ressalvado o disposto nos parágrafo onze e doze perderão eficácia desde a edição se não forem convertidas em lei no prazo de sessenta dias prorrogável nos termos do parágrafo sétimo uma vez por igual período 